馬化騰：中國的「新四大發明」一推就倒！

騰訊控股主席馬化騰出席內地論壇時表示，中興通訊事件算是將大家打醒，顯示出中國在基礎科學方面非常薄弱，而所謂中國的「新四大發明」，即高鐵、移動支付、網購和共享單車，只是表面輝煌，彷彿在海灘上建樓，一推就倒。

講人話

講真話好快被河蟹，過兩日又話被記者斷章取義！

下，外國一早有啦
網購：Amazon
高鐵：日本子彈火車

被消失

全世界既野都係中國發明你唔知咩

佢好快會說沒說過

準備叫雞被捕

高鐵
無底深潭 只有極少數線賺錢
移動支付
講到臭
網購
細公司鬥賤價，一單生意賺幾%
誠信低落
肥左馬雲，肥左順豐
共享單車
返深圳行轉，走街都係d 又殘又污糟嘅共享單車
都係支那一貫作風 過份投資 重覆投資

共享單車係外國搞先定中國？

「新四大發明」包括高鐵、網購、移動支付和共享單車，馬化騰在人代會上對記者說。
但是這些技術並不是起源於中國，幾十年前它們就被發明出來了。

高鐵
根據全球鐵路組織（UIC）的說法，第一條高速列車運行始於1964年—— 日本的新幹線或動車。
歐洲之前曾有過重大的速度紀錄——法國的一列火車在1955年達到331公里/小時，但東京至大阪線是第一個常規運行的動車服務，運營的初始階段火車的最高速度曾達到210公里/小時。
2008年，中國在北京奧運會之前，北京至天津開通了首條高速鐵路線。

移動支付
最早一批由移動設備完成的付款發生在1997年的芬蘭。
芬蘭當地媒體報道，芬蘭電信啟用了通過撥打一個付費電話號碼來操作點唱機和飲料自動售貨機的服務，這項服務可以在赫爾辛基機場買可口可樂。
然而，有人認為，移動支付技術真正始於2014年Apple Pay首次亮相。

電子商務
英國人麥克·奧德里奇（Michael Aldrich）被認為在1979年發明了網上購物的概念。
奧德里奇利用一種被稱為Videotex的技術，通過電話線將普通電視機連接到了當地零售商的電腦。
但直到20世紀90年代，亞馬遜和eBay在1995年推出了他們的網站後，電子商務才開始流行。

共享單車
最後，首先提出"共享單車"概念的是20世紀60年代阿姆斯特丹的反主流文化運動--青年無政府主義者。他們發起的運動被稱為「白色單車計劃」。然而，由於擔心鼓勵盜竊行為，這些單車最後被警方沒收了。
第一次大規模的共享單車計劃始於20世紀90年代的哥本哈根。
但摩拜和Ofo等中國公司在"無樁"的共享單車領域走在前沿，這是一種新型系統，用戶可以通過智能手機找到自行車，並將其放置在任何地方，而無需將其停放在特定的地方。

source：BBC

中國科網D發明不嬲都係"應用"，基礎技術全部都係人地俾佢，國內最好技術個間係百度，不過唔夠1000億市值，證明大陸D科技幾落後

只有莞式能夠經得起時間考驗同大眾既認同

因為中國急功近利
「外國現成嘅唔買，自己整?」
依家先發現捉蟲，太遲了

外國有左唔知幾多年既野都可以叫發明？

依樣冇乜人知，雖然百度都係咁仆街，但真係支那一間最似樣嘅 tech 公司

尤其喺 Machine Learning 上面

投資機會細聲d

幾十年前仲係農民，學咩人講發明，你叫北泡發明iphone出黎

netflix 都有講，但其實好撚醒， 當集體詐騙既時候出事就要大家一齊幫佢唔係就攬炒
當年雷曼出事係因為政府唔幫， 如果全部銀行一齊出事一齊詐騙， 咁政府就無得唔幫，而中國就係呢個玩法，當然依家玩到拉左好多國家落水
詳情睇下dirty money,幾正

我都好期待支爆會幾時同會有幾震撼 好想知d政府會點樣解決到呢個問題，如果你睇完dirty money再講

中国或成最大嬴家

訓身700 重熊